\chapter{Analisi Questionario}
Sono state raccolte 18 risposte al questionario. 
I risultati sono disponibili nella repository in formato csv e 
in forma di grafici nell'\hyperref[ap:grafici]{appendice B}.

\section{Abitudini}
Più della metà degli studenti non ha mai usato il servizio e il 22\% non lo conosceva. 
Buona parte non ha utilizzato il servizio per la difficoltà nel reperire gli orari.

\noindent
La maggior parte degli studenti é abituata a percorrere grandi distanze numerose volte 
in una settimana. Pochi utilizzano mezzi di trasporto come tram e metro, e nessuno utilizza 
servizi di sharing.

\section{Servizio Bus Navetta}
Il servizio navetta è maggiormente sfruttato dagli studenti. Tutti coloro che hanno risposto viaggiano nella tratta Milano/Sesto San Giovanni (U22 – Campus Milano).

\noindent
Per tenersi informati sugli orari e le fermate della navetta quasi tutti usano le locandine che si trovano nelle varie fermate, più della metà utilizzano anche il sito dell'ateneo e in pochi l'app PyroBus.

\noindent
Solo a uno studente è capitato di non trovare posto sulla navetta. Gli altri problemi riscontrati dagli studenti sono i ritardi e il disservizio da parte della navetta.

\section{Funzionalità}
Il dispositivi più utilizzati sono quelli Android (88.9\%), seguiti da quelli Desktop (44.4\%) e i meno usati i dispositivi iOS (16.7\%). Alcuni studenti possiedono più tipi di dispositivi.

\vspace{4mm}\noindent
Molti studenti ritengono utile ricevere delle notifiche per le partenze e per l'attività del servizio; solo in 4 lo ritengono poco utile. Mentre per quanto riguarda la ricezione delle notifiche sugli aggiornamenti degli orari è ritenuta molto importante da tutti gli studenti.

\vspace{4mm}\noindent
Il 77,7\% degli studenti ritiene utile conoscere il numero di posti attualmente occupati sulla navetta.

\vspace{4mm}\noindent
Gli studenti preferiscono la facilità d'uso e la velocità rispetto all'interfaccia grafica. L'88.9\% ritiene molto importante la facilità d'uso, invece il restante 11.1\% ritiene molto importante la velocità.

\vspace{4mm}\noindent
Tra i due layout proposti è stato scelto il secondo dal 94.4\% degli studenti.

\vspace{5mm}\noindent
Non sono stati forniti suggerimenti sulle funzionalità da aggiungere o migliorare.
